【貿易開戰】特朗普突宣布對５００億美元中國產品加徵關稅時間表

《經濟通通訊社３０日專訊》在中美下一輪貿易談判將在數日後舉行之際，美國總統特朗普突然宣布，將推進對５００億美元的進口中國商品加徵２５％關稅並遏制中國在敏感技術領域投資的計劃，除非中國解決竊取美國知識產權的問題。 白宮發表聲明稱，對進口中國商品徵稅的最終清單將於６月１５日前公布，而關稅將在「此後不久」實施，這是至今為止美國政府針對加徵關稅時間表作出的最為明確的表述。 白宮還表示，將在６月３０日前宣布對中國投資的新限制措施及強化出口管制措施。 美國商務部長羅斯將於本周訪問北京，嘗試與中方達成協議，敲定增加對華出口的確切數字。美方原本希望中國用兩年時間將每年對美國的貿易順差減少２０００億美元，但大部分經濟學家及貿易專家都認為這個數字完全不切實際，預計數年後美國對華出口可能最多只增加９００億美元。（ｍｎ）

等睇大陸反擊

唔洗架喇

中國或成最大贏家

贏國又贏啦

對付仆街真係只能更仆街
奧巴馬/希拉里肯定唔會咁樣撚強國

其實特朗普真係有齊仆街生意佬啲做法

佢可以玩到一個project破咗產，然後自己搵到肥豬咁款
我真係睇唔到支那班友點夠佢玩

你即係話侵侵可以玩到美國破產，然後自己搵到肥豬咁款

點解唔係玩到贏國破產，自己搵到肥豬咁？

而家美國挑晒全世界機咁濟

又贏國又歐盟又南美

你覺得真係佢贏得晒 ？

支那同南美點解會贏唔到？
歐豬唔駛佢自己出手添啦

大陸佬win again, 佢地知low tech low 野，想再入口洋垃圾好耐